<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>doneber.dev</title>
    <link>https://doneber.dev/blog/</link>
    <description>Recent content on doneber.dev</description>
    <image>
      <url>https://doneber.dev/blog/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://doneber.dev/blog/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jan 2024 21:12:01 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://doneber.dev/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Crear contenido sobre Programación</title>
      <link>https://doneber.dev/blog/crear-contenido-sobre-programaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 21:12:01 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://doneber.dev/blog/crear-contenido-sobre-programaci%C3%B3n/</guid>
      <description>Si eres desarrollador o parte de la industria Tech quizás deberías considerar compartir tus conocimientos con los demás.
Pero… ¿Por qué yo debería crear contenido? ¿Que beneficios puedo obtener? ¿Cuanto dinero puedo ganar? Y la pregunta mas importante, ¿vale la pena?
Tomen asiento y prepárense para ser parte del maravilloso mundo de la creación de contenido (sobre programación).
En el mundo de internet existe una infinidad de contenido multimedia, desde videos de gatitos hasta asombrosos documentales sobre el universo, hay todo tipo de contenido para todo tipo de público, pero lo que nos trae aquí es el nicho de los programadores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Necesitas practicar tu mecanografia</title>
      <link>https://doneber.dev/blog/necesitas-practicar-tu-mecanografia/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 09:44:53 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://doneber.dev/blog/necesitas-practicar-tu-mecanografia/</guid>
      <description>La mecanografía es una habilidades bastante infravalorada pero es muy importante para cualquier persona que necesite trabajar en una computadora. La capacidad de trasladar rápidamente los pensamientos de nuestra cabeza al editor permite que la creatividad fluya libremente. Y una de las mejores formas de aprender es jugando.
También puedes ver todo esto explicado en video, te recomiendo este video:
Glosario Aquí algunos términos importantes de mecanografía
Mecanografía: es la habilidad de escribir en un teclado de manera rápida y precisa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El CV definitivo</title>
      <link>https://doneber.dev/blog/el-cv-definitivo/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 13:46:07 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://doneber.dev/blog/el-cv-definitivo/</guid>
      <description>Cuando postulamos a un trabajo o proyecto, posiblemente te piden el CV, esto prácticamente es tu carta de presentación donde resumimos nuestras habilidades, educación y experiencia todo de manera concisa.
A continuación veremos diferentes herramientas en línea, consejos y mucho mas para desarrollar un buen currículum.
También puedes ver todo esto explicado en video, te recomiendo este video:
Secciones del CV Para llenar este documento podemos mencionar algunas secciones comunes y necesarias como:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Que es realmente un portafolio?</title>
      <link>https://doneber.dev/blog/que-es-realmente-un-portafolio/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 22:37:57 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://doneber.dev/blog/que-es-realmente-un-portafolio/</guid>
      <description>Para conseguir un empleo, hay que demostrar lo que uno sabe hacer, puedes hacerlo de varias maneras:
🏢 Haber trabajado antes en una empresa (experiencia laboral) 🎓 Haber estudiado o tener certificaciones (cursos, universidad, etc) 📁 Tener un portafolio (nuestros proyectos) ¿Donde postular? Startups Empresas establecidas Gobierno Experiencia ≠ Solo Tiempo en una empresa Deja de pensar que no tienes experiencia si ya has hecho proyectos personales. La experiencia no es exclusivamente tiempo en una empresa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despliega tu Aplicación Monorepo (backend y frontend) con Vercel</title>
      <link>https://doneber.dev/blog/despliega-tu-aplicaci%C3%B3n-monorepo-backend-y-frontend-con-vercel/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:09:49 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://doneber.dev/blog/despliega-tu-aplicaci%C3%B3n-monorepo-backend-y-frontend-con-vercel/</guid>
      <description>Si estás empezando un proyecto que utiliza tecnologías tanto para el backend como para el frontend, y quieres publicarlo en internet, hay varias opciones disponibles. Puedes comprar un servidor y configurarlo, utilizar herramientas como Docker para empaquetar el proyecto, o utilizar una plataforma como Vercel para simplificar el proceso. Vercel es especialmente útil para aquellos que no tienen experiencia en infraestructura o que no quieren pasar mucho tiempo configurando todo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como aprender JavaScript, recursos gratuitos</title>
      <link>https://doneber.dev/blog/como-aprender-javascript-recursos-gratuitos/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 15:53:48 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://doneber.dev/blog/como-aprender-javascript-recursos-gratuitos/</guid>
      <description>Imagina esto, tú con toda ilusión y ganas de aprender JavaScript le preguntas a alguien lo siguiente:
Tú: ¿Dónde puedo aprender JavaScript?
X: Re fácil… Internet.
Tú: 🤡
Si, en internet hay mucho material. Quizás la pregunta correcta debería ser “¿Dónde puedo aprender bien JavaScript?”
Resumen En internet existe mucha información de JavaScript, lenguaje sobre todo usado en el desarrollo web, aunque es bastante versátil para ser usado en distintas áreas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Personaliza tu perfil de GitHub y aprovecha GH Actions</title>
      <link>https://doneber.dev/blog/personaliza-tu-perfil-de-github-y-aprovecha-gh-actions/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2023 20:45:17 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://doneber.dev/blog/personaliza-tu-perfil-de-github-y-aprovecha-gh-actions/</guid>
      <description>Si tienes un perfil en GitHub seguro que querrás configurarlo para que pueda mostrar toda tu información de una forma sencilla pero completa, no busques más que has llegado al lugar correcto porque te voy a contar como lo hice y además de todas las referencias y fuentes que usé para lograrlo. Vamos a ello
Resumen Para configurar nuestro perfil en GitHub basta con un repositorio con tu nombre de usuario, luego dentro de un archivo README.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Todo sobre GitHub</title>
      <link>https://doneber.dev/blog/todo-sobre-github/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 16:15:34 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://doneber.dev/blog/todo-sobre-github/</guid>
      <description>Básicamente GitHub es una plataforma diseñada para facilitar el desarrollo de software y la colaboración y comunicación entre los desarrolladores. Pero es mucho mas que eso y este artículo te cuento mas al respecto.
¿Es GitHub una Red Social? GitHub nos ofrece funcionalidades muy parecidas a las de una red social tradicional como Facebook o Twitter, por ejemplo puedes seguir a otros usuarios, ver y compartir contenido publicado por otros personas o incluso participar discusiones en línea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hora de definir metas</title>
      <link>https://doneber.dev/blog/hora-de-definir-metas/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 14:20:18 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://doneber.dev/blog/hora-de-definir-metas/</guid>
      <description>Sé que aún no has planificado tus objetivos de año, y esta bien, yo tampoco. Pero debemos hacer algo al respecto, así que hablemos de como hacer esto y no fracasar en el intento.
La Rueda de la Vida Existen diferentes áreas de nuestra vida que debemos prestarle atención, quizás, unas mas importantes que otras, pero en general todas son necesarias e importantes, para esto podemos tomar como referencia la Rueda de la Vida, que ne resumen es una metáfora que utilizamos para entender la complejidad de la vida y para tratar de tener una visión global de nuestras responsabilidades y prioridades; Salud, Familia, Dinero, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux en Window con WSL</title>
      <link>https://doneber.dev/blog/linux-en-window-con-wsl/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 11:00:26 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://doneber.dev/blog/linux-en-window-con-wsl/</guid>
      <description>Introducción Linux o mejor dicho GNU Linux para referirnos a EL sistema operativo. Si bien no es muy popular para el usuario común, es el más utilizado en el mundo de los servidores y también el preferido entre muchos desarrolladores de software. Y como dicen, “para gustos, colores”; existen diferentes distribuciones de Linux para todo tipo de usuarios, entre las más populares tenemos a Ubuntu, Manjaro, Debian entre muchas otras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git Workflow</title>
      <link>https://doneber.dev/blog/git-workflow/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 22:05:52 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://doneber.dev/blog/git-workflow/</guid>
      <description>Como empezar a trabajar en equipo con Git y GitHub</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experiencia de desarrollo</title>
      <link>https://doneber.dev/blog/experiencia-de-desarrollo/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 13:58:22 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://doneber.dev/blog/experiencia-de-desarrollo/</guid>
      <description>Las plataformas de Hostig gratuitas definitivas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las mejores plataformas de Hosting gratuitas</title>
      <link>https://doneber.dev/blog/las-mejores-plataformas-de-hosting-gratuitas/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 11:19:23 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://doneber.dev/blog/las-mejores-plataformas-de-hosting-gratuitas/</guid>
      <description>Las plataformas de Hostig gratuitas definitivas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como crear tu blog con hugo y GitHub Pages</title>
      <link>https://doneber.dev/blog/como-crear-tu-blog-con-hugo-y-github-pages/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 09:47:22 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://doneber.dev/blog/como-crear-tu-blog-con-hugo-y-github-pages/</guid>
      <description>Crea tu blog en pocos minutos con estas herramientas</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
